
                      Habla de vencer a un orco muerto. Al completar con diligencia su trilogía de precuela de su triunfo en tres partes de El Señor de los Anillos, el director Peter Jackson ha guardado tristemente lo peor para el final. El Hobbit: La batalla de los Cinco Ejércitos es 20 por ciento de inspiración, 80 por ciento de desesperación. A los 144 minutos, es media hora más corta que sus antecesoras. Pero la dura verdad es que J.R.R. El Hobbit de Tolkien es un volumen delgado, una cuarta parte del tamaño de la obra maestra del Señor de los Anillos de Tolkien y que se lleva a cabo 60 años antes. Nunca se pensó que fueran tres películas, excepto por aquellos que adoran en el altar de la taquilla. Deseo concedido. Las películas hobbit de menta dinero. Pero Jackson y los guionistas Fran Walsh y Philippa Boyens no parecen tan entusiasmados como antes. Las películas del Hobbit están tan hinchadas que podrían sobrevivir en el mar sin dispositivos de flotación.
        
            